<div class="center"><img class="wp-image-9662" src="/app/uploads/2012/08/cerco_policial_gijon.jpg" /></div>
<p align=justify><strong>Unas 400 personas participaron este domingo 12 de agosto en Gij&oacute;n en una manifestaci&oacute;n antitaurina que se sald&oacute; con la detenci&oacute;n de dos personas.</strong> La polic&iacute;a carg&oacute; durante la manifestaci&oacute;n contra una pareja de activistas, uno de los cuales fue conducido hasta un furg&oacute;n policial.</p>
<p align=justify>Seg&uacute;n testigos, dentro del veh&iacute;culo uno de los agentes propin&oacute; un golpe al detenido. Fue entonces cuando varios manifestantes solicitaron que se abriese el furg&oacute;n policial para asegurarse de que el joven se encontraba en buenas condiciones, ante lo cual la polic&iacute;a hizo caso omiso. Los manifestantes siguieron reclamando ver al joven detenido, ante lo cual los agentes decidieron volver a cargar. El resultado: <strong>varias personas golpeadas y una nueva detenci&oacute;n, en este caso de un periodista.</strong></p>
<p align=justify><strong>Ambos detenidos fueron trasladados a la comisar&iacute;a de la Polic&iacute;a Nacional </strong>(Moreda), donde permanecieron incomunicados <strong>hasta la ma&ntilde;ana del lunes, que pasaron a disposici&oacute;n judicial.</strong></p>
<p align=justify>Seg&uacute;n informa su abogado, que no pudo hablar con ellos hasta el mismo lunes por la ma&ntilde;ana, ambos detenidos pasaron previamente por el centro de salud para ser inspeccionados por un m&eacute;dico, ya que uno de ellos presentaba una brecha en la cabeza provocada por los golpes que recibi&oacute; durante su detenci&oacute;n.</p>
<p align=justify>Tras prestar declaraci&oacute;n, los dos detenidos fueron puestos en libertad a la espera de juicio, ya que <strong>se les imputan cargos de atentado contra la autoridad.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img alt="" class="wp-image-13927" src="/app/uploads/2012/08/detencionGijon1.jpg" style="width: 200px; " /><img alt="" class="wp-image-13928" src="/app/uploads/2012/08/detencionGijon2.jpg" style="width: 200px; " /></p>
<p>&nbsp;</p>

